\textbf{Ejemplo 3}\\
Comparar con el PR y con el VPN a una tasa del 20\% las alternativas A y B.

\begin{center}
	\begin{tabular}{ |p{3cm}|p{3cm}|p{3cm}| }
		\hline
		\rowcolor{white!50}              %
		\begin{center}\textbf{Proyecto} \end{center} & \begin{center} \textbf{A}\end{center} & \begin{center} \textbf{B} \end{center} \\ \hline
		
		Inversión inicial          &   600.000 COP         &   600.000 COP         \\ \hline
		
		Ingreso al año 1           &   300.000 COP         &   100.000 COP          \\ \hline
		
		Ingreso al año 2           &   300.000 COP         &   200.000 COP          \\ \hline
		
		Ingreso al año 3           &   100.000 COP         &   300.000 COP         \\ \hline
		
		Ingreso al año 4           &   50.000  COP         &   400.000 COP         \\ \hline
		
		Ingreso al año 5           &   0 COP               &   500.000 COP         \\ \hline
	\end{tabular}
\end{center}

En la Alternativa A, el PR = 2 años y en la Alternativa B el PR = 3 años, en consecuencia la Alternativa A debe ser escogida. 


\textbf{Solución.}\\
%La tabla ira centrada
\begin{center}
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
	%Creación de la cuadricula de 3 columnas
\begin{longtable}[H]{|c|c|c|}
		%Creamos una linea horizontal
\hline
		%Definimos el color de la primera fila
\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO ASIGNACIÓN PERÍODO FOCAL %%%%%%%
  %%%%%%%%%% INICIO TITULO
  %Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación período focal}}   \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
  \multicolumn{3}{|c|}{$pf = 0 pav$}   \\ \hline
  
%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
\rowcolor[HTML]{FFB183}
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}    \\ \hline
%%%%%%%%%%% FIN TITULO
%%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS

$\textbf{Proyecto A}$                                     & \multicolumn{2}{c|}{$ \textbf{Proyecto B} $} \\
$ \text{ \quad \quad Inversión inicial =   600.000 COP  \quad \quad } $	& \multicolumn{2}{c|}{$ \text{Inversión inicial =   600.000 COP} $} \\
$ \text{Ingreso al año 1 =   300.000 COP} $	&	\multicolumn{2}{c|}{$ \text{Ingreso al año 1=   100.000 COP} $ } \\
$ \text{Ingreso al año 2 =   600.000 COP} $	&	\multicolumn{2}{c|}{$ \text{Ingreso al año 2=   200.000 COP}$ } \\ 
$ \text{Ingreso al año 3 =   100.000 COP} $	&	\multicolumn{2}{c|}{$ \text{Ingreso al año 3=   300.000   COP} $ }
\\
$ \text{Ingreso al año 4 =   50.000 COP} $	&	\multicolumn{2}{c|}{ $\text{Ingreso al año 4=   400.000 COP} $ }
\\
$ \text{Ingreso al año 5 =   0 COP} $	&	\multicolumn{2}{c|}{ $\text{Ingreso al año 5=   500.000 COP} $ }
\\
\hline
\multicolumn{3}{|c|}{\text{ i = 20\% pav}}    \\ \hline
%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
		%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCIÓN DE IMAGEN
		%%%%%FIN FLUJO DE CAJA
		
		
		
		%%%%% INICIO DECLARACIÓN FORMULAS
		%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
\rowcolor[HTML]{FFB183}
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Declaración de fórmulas}}    \\ \hline
		%%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
\multicolumn{3}{|c|} {$VPN = \Sigma(Ingresos    Equivalentes) - \Sigma(Egresos    equivalentes) $\hspace{15pt}\textit{Valor Presente Neto}}   \\ 
\hline	
	
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMÁTICO
\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Desarrollo matemático}}       \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
            \multicolumn{3}{|c|}{$ VPN Proyecto A$}  
		\\
		\multicolumn{3}{|c|}{$ VPN(A) = -600.000 COP + 300.000 COP(1+0,2)^{-1}  $}  
		\\
        \multicolumn{3}{|c|}{$ \quad \quad \quad \quad \quad + 300.000 COP(1+0,2)^{-2} + 100.000COP(1+0,2)^{-3} + 50.000COP(1+0,2)^{-4} \quad \quad \quad \quad \quad $}  
		\\
		
		\multicolumn{3}{|c|}{$VPN(A) = -59.684 COP$}  
		\\
	       \multicolumn{3}{|c|}{$ VPN Proyecto B$}
        \\
		\multicolumn{3}{|c|}{$ VPN(B) = - 600.000 COP+ 100.000COP(1+0,2)^{-1}  $}
		\\ 
        \multicolumn{3}{|c|}{$ + 200.000COP(1+0,2)^{-2} +300.000COP(1+0,2)^{-3} $}
		\\ 
  
		\multicolumn{3}{|c|}{$ +400.000 COP(1+0,2)^{-4} + 500.000COP(1+0,2)^{-5} $}
		\\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{$ VPN(B) = 189.673 COP $}
		\\ 
		\hline
				
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMÁTICO
		%%%%%% INICIO RESPUESTA
\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Respuesta}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMÁTICA
		
\multicolumn{3}{|c|}{ \text{El proyecto B debe ser seleccionado.} }  \\ 
\hline
		
		
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% FIN RESPUESTA
	\end{longtable}
	%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
	%\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
